---
aid: 9025
zid: 204449
title: "【提案】3级指挥机构构成与安全仲裁官"
author: 真红骑士
date: 2013-07-19 15:01:36+07:00
lastmod: 2013-07-21 20:47:00+07:00
---

真红骑士 于 2013-7-19 15:01:36 发表了：

这次打劫盖伦船的任务出现的问题很重要的一点是指挥人员权限暧昧，没有明确的等级与任务划分，专业人员的意见被淹没掉了

……………………………………………………

3 级指挥机构是为了短期任务设计的机构类型（类似打劫盖伦船这种任务前组建，任务结束后就解散的短期任务），指挥组分为:指挥官，专业指挥，助理

指挥官:任务的最高负责人，一帮情况下由他指挥任务进行

专业指挥:专业技术人员，在专业领域相关的权限等同甚至高于指挥官，其他方面等同于助理

助理:协助指挥官/专业指挥指挥任务，有权利提出动议（但是是否采纳要看指挥官/专业指挥的决定）

………………………………………………………………………………

安全仲裁官:对于某些风险较大的任务，专门设立安全角度人员，可以在相应的专业领域内越过指挥官下达紧急避险/否决指挥危险命令，甚至可以紧急终止任务

---

真红骑士 于 2013-7-19 15:03:01 发表了：

安全仲裁官的灵感来自某次航天飞机爆炸后 NASA 工程师可以以安全问题来推迟发射

---

铁十字旗下 于 2013-7-19 15:17:14 发表了：

适用范围呢？总不至于下达一个冲锋命令还要仲裁吧……

---

真红骑士 于 2013-7-19 15:22:48 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2013-7-19 15:17
>
> 适用范围呢？总不至于下达一个冲锋命令还要仲裁吧……

2 楼不是说了

安全仲裁官是是给外派指挥组，类似济州岛前指

舰队里的安全仲裁官可以根据天气变化下令回避不良气候，哪怕总指挥想要冒险前进

军队的指挥不管安全仲裁官的事

---

eumenes 于 2013-7-19 15:52:22 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-19 15:55 编辑_

我真是吐槽无力。

人类历史上的海军力量哪个有这么玩的？

你只要给指挥官——想必是十足外行的元老众——配备个精通业务的航海长不就行了。

没哪个元老有寻死的心，航海长业务足够过硬元老不会不听的。

---

真红骑士 于 2013-7-19 15:56:55 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-19 15:52
>
> 我真是吐槽无力。
>
> 人类历史上的海军力量哪个有这么玩的？

NASA 那里找来的灵感罢了

话说现在一出事光追究责任就可以追上几天，现在把靶子给他们立好点节约点时间罢了

---

eumenes 于 2013-7-19 16:02:46 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-19 16:04 编辑_

> 真红骑士 发表于 2013-7-19 15:56
>
> NASA 那里找来的灵感罢了
>
> 话说现在一出事光追究责任就可以追上几天，现在把靶子给他们立好点节约点时间 ...

其实我翻来覆去说过几次了。

这种事情的处置就看历史案例好了。

当年的皇家海军对这类问题是怎么处理的？有哪个元老众敢说自己对如何管理一支海军的理解超过 1850 年的英国海军部？

陆军是大把大把照抄了从拿破仑战争到南北战争各路欧美强军现成的条例规则，海军这种专业性更强的军种难道打算凭空生造出一套管理原则来？

---

真红骑士 于 2013-7-19 16:16:51 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-19 16:02
>
> 其实我翻来覆去说过几次了。
>
> 这种事情的处置就看历史案例好了。

长帖子没爬…………

中午我发的帖子刚刚才看回复@\_@

---

c47 于 2013-7-19 16:43:40 发表了：

安全仲裁官不用吧！

实际上就是这么几个官员就可以了！

舰队司令......指挥船队完成元老院任务的！完不成任务、完成任务付出巨大代价、抛弃任务逃回的，均有军事法庭裁定罪行和惩罚！和元老院没一根毛的关系！

舰长.....指挥战舰的，舰在人在的主，船丢了人还在就去服刑吧！

政委.....防止战舰叛乱的！

实际上这次事件最大的问题是，海军自身内部没有完善的评议审查机构和条列！元老院那帮惟恐天下不乱的杂碎当然插手进来自然得瑟得起劲！对于这种事件，元老院只应该有质询的权利，审判、归罪什么的压根就没他们的事！

---

bushi 于 2013-7-19 17:32:06 发表了：

闲的蛋疼，林传清本身就是被任命为舰队指挥官，不管是分兵提议还是最后决策都是他拍板的，这个有什么问题？其他元老只是在商议的时候提出不同意见，除非你规定商议的时候从元老到归化民都闭嘴。商议完最后决策和执行都是林传清，这个指挥程序没有任何问题。

获得授权的部队长拥有指挥权限，没有授权下就是该军种军衔最高的负责指挥，这在全世界的条例里都是最基本的规定。没必要非要蛋疼的另搞一套。

---

刘维路 于 2013-7-19 22:22:16 发表了：

真红骑士 长官好

---

分身无数陈八尺 于 2013-7-19 23:18:13 发表了：

楼主从根本上就理解错误了安工的作用，安工是为了保证绝对安全而设立的一个职位，军队要是事事求安稳，还打不打战了？效率都就不提了

---

liutom 于 2013-7-19 23:53:10 发表了：

> 分身无数陈八尺 发表于 2013-7-19 23:18
>
> 楼主从根本上就理解错误了安工的作用，安工是为了保证绝对安全而设立的一个职位，军队要是事事求安稳，还打 ...

八尺自己的安保工作就没做好，先写检查去

---

以一敌七 于 2013-7-20 08:02:44 发表了：

冲啊！

冲锋会导致至少 1xx 人死亡，不安全，不允许！

列阵！

抵抗会导致至少 1xx 人死亡，不安全，立即撤退！

LZ 把军队和工厂混一块了吧。

---

hiddenzone 于 2013-7-21 20:47:10 发表了：

> 以一敌七 发表于 2013-7-20 08:02
>
> 冲啊！
>
> 冲锋会导致至少 1xx 人死亡，不安全，不允许！

加一。

这是海军不是工地。

---
